---
aid: 9025
zid: 748564
title: "诸位元老是否认为有必要更改「共同纲领」中体制一项？"
author: Smokey_Days
date: 2018-04-19 19:17:20+07:00
lastmod: 2018-06-03 07:27:00+07:00
---

Smokey_Days 于 2018-4-19 19:17:20 发表了：

就牛大书中可以看到的最近一次较为完整地展现共同纲领是在 337 节，里面提到说澳宋帝国目前的体制是「贵族共和制」，元老院元老的权力来源于世袭。

这一点肯定是没错的，劳心劳力穿越过去当然是为了做人上人的。

但是有一个问题：这个制度是否应当继续保持，或者说是否需要对外宣传？

是否有必要在对外宣称的澳宋帝国宪法中将国家体制归为精英共和制之类的东西，将元老权力的来源界定为来源于元老们出众的能力之类的东西？

我之前发了一个投票贴，似乎现在的风向，希望元老千秋万载的也不算特别多了。

更改：

优点：能够通过「国家应该由精英来治理」这一套理论对有思想的归化民、土著进行洗脑，并且洗脑完成以后背离的可能性很小（即使在现代这种思想依然是不可忽略的一大股力量），能够使得子代元老更有努力的意愿。

缺点：元老们需要花更大的劲在子代元老的培养上，并且精英归化民可能会有进入决策层核心的政治诉求。

不更改：

优点：能够给元老们的子孙千秋万载提供法理上的依据、赋予其正统性。更加符合当时的封建观念而更容易被接受。

缺点：对于有思想的归化民、土著很难有说服力。未来新思想普及后被暴力推翻的可能性增加。

---

朝发夕至新动卧 于 2018-4-19 19:20:31 发表了：

天大地大元老院最大

爹亲娘亲元老院最亲

---

李一凡 于 2018-4-19 19:43:08 发表了：

元老院指定的元老继承制。

元老们并不是在搞世袭，那些说什么元老世袭的纯粹是在恶意中伤我大公无私远迈三五的元老院。

元老席位是指定接班人，只是“碰巧”接班人大多是元老的子女而已，这叫家学渊源、内举不避亲。

---

punishment 于 2018-4-19 19:59:57 发表了：

搞专家独裁即可。第一代不用说，第二代肯定也是以元老后代为主。

等到元老后代念书搞不过归化民的时候，元老血统差不多也该为了国家发展退居幕后了。

---

熹门 于 2018-4-19 20:02:18 发表了：

共同纲领只是一个过渡性文件，就长远来看，还是要形成以归化民组成的下院来治理国家，所以没有什么必要改

---

bart 于 2018-4-19 21:26:04 发表了：

我们先走精英式路线，带领国家走上正轨之后给民主。具体可以参考加纳的 JJ 罗林斯。他一开始搞独裁，但是没有钱了以后不得不一点点开放政局。他最后得以善终甚至还经民主投票当了一任共和国总统，因为他总是在反对派提出诉求后立即满足，掐灭任何可能的集体性反对，从而保持对政坛的控制。

---

Scat 于 2018-4-19 21:35:51 发表了：

政体对髡贼政权是没所谓的，髡贼是一家拥有一切的股份公司，政权是这家公司的一个部门，或者是这家公司养的一条狗，公务员队伍要靠养老院这家公司养活，所以你把名义上的权力给谁都没关系，只要髡贼抛售几张政府债券名义上的政府就得马上给自己准备棺材。

---

iojjbp78 于 2018-4-19 22:40:05 发表了：

武装力量、情报机构、中央银行、大图书馆等直属元老院，剩下的日常行政事务扔给政务院玩玩。

---

liutom2 于 2018-4-20 08:43:01 发表了：

你忘了南山专案，狒狒们个个都成了老不死，根本不用世袭。

---

kane7299 于 2018-4-20 16:04:13 发表了：

就搞人大＋政协那一套呗，粗胚们熟悉好操作，换个名头就行了，

---

godofhistory 于 2018-4-21 09:51:30 发表了：

我觉得有必要深入学习一下：为什么印度的种姓制度可以延续这么久？

当然，这并不代表我知道答案，我只是好奇

---

雨落罗布 于 2018-4-21 10:58:40 发表了：

> godofhistory 发表于 2018-4-21 09:51
>
> 我觉得有必要深入学习一下：为什么印度的种姓制度可以延续这么久？
>
> 当然，这并不代表我知道答案，我只是好 ...

孟大 好久不见 ٩( 'ω' )و

---

godofhistory 于 2018-4-21 11:11:21 发表了：

> 雨落罗布 发表于 2018-4-21 10:58
>
> 孟大 好久不见 ٩( 'ω' )و

我一直都在默默看贴的

---

项天鹰 于 2018-4-23 10:13:37 发表了：

“因为他爹是元老，所以他是元老”这个观念在穿越众刚来时的社会环境下还是很适用的，那会儿中国人对于老子打天下儿子坐江山的制度是认可接受的，猝然改了反倒不好。主要是要考虑到，接下来的几代人中，受元老院教育的归化民骨干会成为政权的中坚，这些的观念不会和传统的大明百姓一样。政权肯定是要逐步开放给他们的，等到初代元老死绝之后，新元老和归化民中的顶尖人物是在同样的环境下受同样的教育成长起来的，由谁来管理国家其实差不多，元老院可以保留元老世袭，但是退到幕后，仅仅作为帝国政府的控股股东，掌握一些关键要害，让元老制度和行政权力分离，元老院的决策能够决定国家的大方向，但是具体的政府事务元老院不直接干涉。

---

know8829 于 2018-4-24 00:08:20 发表了：

他爹是元老，儿子就一定要当元老么？洛克菲勒家族楼上该看看。。

拥有未来图书馆权限的继承人只能有一个，而且资格是元老死前传的继承权，这东西都保证几代人吃喝无忧了！

而资本更有前期龚断市场的原始股加活着期间的.创业指导，后代还被归化民淘汰也是基因问题了。

---

平一指 于 2018-6-2 22:09:34 发表了：

可以改为两院制，上院是元老院，元老继承人由元老指定，并在纹章院备案。只要不出格，闹出晋惠帝那种笑话，元老席位任何人都可以继承，元老院不得干涉。

下院是精英院，暂时可以规定只有获得了相当于旧时空高中文凭的人才有选举权和被选举权，才能进入精英院。文凭的认证和发放工作由教育部负责，明朝的士大夫接受元老院洗脑，考试合格后也可以获得相应文凭。如果以后获得高中毕业文凭的人过多，可以搞个文凭贬值，规定要大学专科以上才算数。

一人一票的皿煮不符合穿越者的国情，穿越者不搞一人一票的皿煮，只搞贵族制和精英制的混合。

对于明朝人来说，贵族制+精英制其实就是明朝的制度，明朝的武将就是世袭的，文官则是考出来的。明朝人接受这样的制度不会有任何障碍。

---

liutom2 于 2018-6-2 22:17:10 发表了：

> 平一指 发表于 2018-6-2 22:09
>
> 可以改为两院制，上院是元老院，元老继承人由元老指定，并在纹章院备案。只要不出格，闹出晋惠帝那种笑话， ...

当前讨论改造完全无意义，很长时间内狒狒们的元老院是足够权威的，下院甚至连建立的可能都没有，1-2 代之后归化民水平有很大进步以后，肯定要建立下院，再过 1-2 代，才可能出现下院和上院的争夺，这个时候元老们大概自己也懒得管事了。

---

平一指 于 2018-6-2 22:18:59 发表了：

规划民有三种办法获得帝国最高权力：

一种是立功，当功劳大到一定程度可以享受元老的生活待遇（无元老的权力），关键的是，其子女可以接受元老子女的教育。元老子女是个小圈子，将来婚嫁多半就在这个圈子里。如果某个高级规划民家族足够优秀，三代就可以成为元老：第一代获得子女接受元老子女教育的待遇，第二代与元老通婚，第三代成为元老。

一种是读书，如果小孩成绩足够优秀，可以成为元老子女的陪读，从小和元老子女混熟了，婚嫁也大致在这个圈子里。

一种是砸钱，如果小孩读书尚合格，但不优秀，家长却指望小孩继续读书的，交纳高额学费后也可以成为元老陪读，如果有心计，后代也可以成为元老。

---

平一指 于 2018-6-2 22:23:11 发表了：

> liutom2 发表于 2018-6-2 22:17
>
> 当前讨论改造完全无意义，很长时间内狒狒们的元老院是足够权威的，下院甚至连建立的可能都没有，1-2 代之 ...

这个也有道理，现在还没有区别贵族制和精英制的必要，因为我还没发现一个能力比得上元老的归化民。

区别贵族制和精英制恐怕要等到元老们抱孙子的时候了。

---

深潜者 于 2018-6-2 22:28:04 发表了：

> liutom2 发表于 2018-6-2 22:17
>
> 当前讨论改造完全无意义，很长时间内狒狒们的元老院是足够权威的，下院甚至连建立的可能都没有，1-2 代之 ...

感觉近未来最大的政治动乱将会是四千五百子夺嫡，元老们选继承人的水平不会比康熙强，发生几百次九子夺嫡的概率后或许会很大吧？

---

平一指 于 2018-6-2 22:31:48 发表了：

_本帖最后由 平一指 于 2018-6-2 22:35 编辑_

> 深潜者 发表于 2018-6-2 22:28
>
> 感觉近未来最大的政治动乱将会是四千五百子夺嫡，元老们选继承人的水平不会比康熙强，发生几百次九子夺嫡 ...

元老不会同时去世，所以这个是逐步发生的。

如果真有这么多继承人，完全可以建一个下院来安抚庶子。

还有一个办法是类似于分封，反正有那么多潜在的殖民地，给一笔钱把不安分的庶子们打发到美洲、南非、澳大利亚去拓荒。当有足够多的荒地时，类似分封制的办法是很管用的。

---

深潜者 于 2018-6-2 22:36:26 发表了：

> 平一指 发表于 2018-6-2 22:18
>
> 规划民有三种办法获得帝国最高权力：
>
> 一种是立功，当功劳大到一定程度可以享受元老的生活待遇（无元老的权 ...

但是考虑到绝对多数元老都是男性，而且下一代元老们是男性的概率还要更大。对于国朝这种奉行严格萨利克继承法的社会来说，“成为元老”基本上算是不可能吧？他们至多只能成为国丈、国舅而已。当然划归民们或许会“遂令天下父母心，不重生男重生女”。

此外另一个问题是，下一代元老的婚姻真能轮到划归民吗？既然每个元老都会有好多孩子，那么下一代元老的婚姻对象就应该是那些没成为元老的元老之子吧？也既划归民可能只能从侍妾做起了，百中之一才可能拼过元老的“庶女”，成为下一代元老之母。

---

平一指 于 2018-6-2 22:40:25 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-2 22:36
>
> 但是考虑到绝对多数元老都是男性，而且下一代元老们是男性的概率还要更大。对于国朝这种奉行严格萨利克继 ...

好吧，那还有下议院，下议院是敞开了给“读书人”玩的，而且就历史的经验来看，几代以后元老院就是个吉祥物了，国家的主要权力归下院。

---

深潜者 于 2018-6-2 22:44:27 发表了：

> 平一指 发表于 2018-6-2 22:31
>
> 元老不会同时去世，所以这个是逐步发生的。
>
> 如果真有这么多继承人，完全可以建一个下院来安抚庶子。

这里主要不是安抚庶子的问题，而是在元老确定其继承人之前，潜在继承人们怎么夺嫡的问题。

毕竟元老们选继承人的方式与螨清很像，没有明朝那种嫡子、长子一定是继承人的严格制度，全靠元老看哪个潜在继承人更有资格继承。在这种情况下夺嫡之争就是必然的嘛。

而另一个问题是元老们“庶女”要怎么安排，被确立的下一代元老会与同辈的非元老“庶女”联姻吗？如果会的话，划归民大概就没有多少机会与元老联姻了吧？毕竟每一代元老都有好几倍的好元老同辈。也既按皇帝后宫算的话，元老的同辈会占据后位（1）、绝大部分妃位（4）、大部分嫔位（9），能留给划归女的大概就只有才女、美人之类的小主之位了。

---

深潜者 于 2018-6-2 22:48:26 发表了：

> 平一指 发表于 2018-6-2 22:40
>
> 好吧，那还有下议院，下议院是敞开了给“读书人”玩的，而且就历史的经验来看，几代以后元老院就是个吉祥 ...

俺还担心下议院会被历代元老们的“非继承人”占满。

有一个关于晚清的吐槽可以参考一下：如果满人不振作，靠着汉人督抚总是能撑下去的，但如果他们稍稍振作，那一切就完了。因为他们一旦振作，就会抢位子，然后汉人乡绅就会愈加离心离德……

---

平一指 于 2018-6-2 22:49:29 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-2 22:44
>
> 这里主要不是安抚庶子的问题，而是在元老确定其继承人之前，潜在继承人们怎么夺嫡的问题。
>
> 毕竟元老们选 ...

优胜劣汰嘛，可以模仿满清搞个金匮石室秘密建储嘛。

元老的子女性别比是 1：1，即使全部内嫁，一个男元二代也只能分一个女元二代嘛？剩下的坑谁来填？

---

平一指 于 2018-6-2 22:51:34 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-2 22:48
>
> 俺还担心下议院会被历代元老们的“非继承人”占满。
>
> 有一个关于晚清的吐槽可以参考一下：如果满人不振作 ...

满清那个是内婚制嘛，放在民族主义兴起的时候那就是异族的铁证。元老院要搞内婚制嘛？元老院可是来者不拒的。

---

深潜者 于 2018-6-2 22:52:23 发表了：

> 平一指 发表于 2018-6-2 22:49
>
> 优胜劣汰嘛，可以模仿满清搞个金匮石室秘密建储嘛。
>
> 元老的子女性别比是 1：1，即使全部内嫁，一个男元二 ...

你这是怎么算的？别忘了嫡庶天隔呀！

凭什么被选为继承人的元二代要和没被选成继承人的元二代一样取一个同辈呢？

---

深潜者 于 2018-6-2 22:54:29 发表了：

> 平一指 发表于 2018-6-2 22:51
>
> 满清那个是内婚制嘛，放在民族主义兴起的时候那就是异族的铁证。元老院要搞内婚制嘛？元老院可是来者不拒 ...

元老们很有可能是事实上的内婚制，后妃都是没有继承权的同辈，侍妾之流才能轮到划归女。而对于没有继承权的元二代，很可能娶不到同辈，他们才是与划归女联姻的主力吧？

---

平一指 于 2018-6-2 22:57:18 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-2 22:52
>
> 你这是怎么算的？别忘了嫡庶天隔呀！
>
> 凭什么被选为继承人的元二代要和没被选成继承人的元二代一样取一个 ...

是我算错了。

但是你又凭什么要求男元老一定要优先娶元老女儿呢？不是说婚姻自由吗？再说元老的女儿就一定比归化民的女儿强吗？

再说如果继承人模仿满清的办法，那根本就不会有什么大小老婆之分，元老想传给谁，自己到纹章院去写个条子就行了。

---

深潜者 于 2018-6-2 23:01:06 发表了：

> 平一指 发表于 2018-6-2 22:57
>
> 是我算错了。
>
> 但是你又凭什么要求男元老一定要优先娶元老女儿呢？不是说婚姻自由吗？再说元老的女儿就一 ...

对于某一个元老未必会优先娶同辈，但整体上这么做不是很自然的吗？一来能够相互联姻狼狈为奸，二来同辈的思维教育与其更接近，三来同辈的地位比划归女更高。她们成为优先对象难道不是很自然的吗？

---

平一指 于 2018-6-2 23:01:37 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-2 22:54
>
> 元老们很有可能是事实上的内婚制，后妃都是没有继承权的同辈，侍妾之流才能轮到划归女。而对于没有继承权 ...

作为一个雄性哺乳动物，择偶的标准大致有两条：基因和资源。

男元老凭啥就一定要娶元老的女儿，要是元老的女儿又蠢又丑咋办？莫非求偶只考虑资源，完全不考虑基因？

遇到基因优秀的归化民女子难道不要？自古以来英雄都难过美人关的。

---

深潜者 于 2018-6-2 23:03:46 发表了：

> 平一指 发表于 2018-6-2 22:57
>
> 是我算错了。
>
> 但是你又凭什么要求男元老一定要优先娶元老女儿呢？不是说婚姻自由吗？再说元老的女儿就一 ...

对于元老的后宫，是不会有严格到后妃嫔侍妾的等级结构，但是妻妾（同辈和顶级划归女）和侍妾这两个层面怎么也会是分开的吧？

---

平一指 于 2018-6-2 23:06:00 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-2 23:03
>
> 对于元老的后宫，是不会有严格到后妃嫔侍妾的等级结构，但是妻妾（同辈和顶级划归女）和侍妾这两个层面怎 ...

如果元老和某个丫鬟生的儿子特别能干呢？谁继承爵位还不是元老写个条子的事。

---

深潜者 于 2018-6-2 23:06:07 发表了：

> 平一指 发表于 2018-6-2 23:01
>
> 作为一个雄性哺乳动物，择偶的标准大致有两条：基因和资源。
>
> 男元老凭啥就一定要娶元老的女儿，要是元老 ...

元老有那么多女儿，就算认真挑，一个元老继承人娶两三个同辈女都还能剩不少呀！

---

sth4nothing 于 2018-6-2 23:06:41 发表了：

元老的权力来自于穿越公司的股票。那么我问你你是否认同私有财产可以继承？如果可以继承，为啥元老院的股份就不能继承

---

平一指 于 2018-6-2 23:08:19 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-2 23:06
>
> 元老有那么多女儿，就算认真挑，一个元老继承人娶两三个同辈女都还能剩不少呀！ ...

你说的这些似乎是欧洲的事情，再不就是满清的事情，汉人不是这样的。

除非你拿出证据来证明汉人的婚姻制度也是如此。

---

平一指 于 2018-6-2 23:10:42 发表了：

> tebic1208 发表于 2018-6-2 23:07
>
> 借地方歪个楼，请问你如何看待几年前有人提出过的一种观点？就是说元老院的一大潜在危机有可能是因为内部 ...

从唐朝起贵族制度就衰落了，汉人从此就没有内婚制的传统。你说的那个是欧洲的事情，在中国不会有。

---

深潜者 于 2018-6-2 23:12:08 发表了：

> 平一指 发表于 2018-6-2 23:06
>
> 如果元老和某个丫鬟生的儿子特别能干呢？谁继承爵位还不是元老写个条子的事。
>
> ...

还真不会是元老写个条子的那么简单事，你看历代皇帝选太子都是乾纲独断的吗？只要元老们相互联姻了，继承人与同辈女的儿子肯定是有优先权的，虽然达不到明代那种必然的程度，那起码也是长孙皇后平庸的高宗与杨妃英果类我的吴王的区别吧？

---

深潜者 于 2018-6-2 23:14:26 发表了：

> 平一指 发表于 2018-6-2 23:08
>
> 你说的这些似乎是欧洲的事情，再不就是满清的事情，汉人不是这样的。
>
> 除非你拿出证据来证明汉人的婚姻制 ...

文官确实不太这样，他们的地位因为缺乏继承性，所以主要是娶新血的。但武官、勋贵从来不都是相互联姻的吗？

---

深潜者 于 2018-6-2 23:17:54 发表了：

> tebic1208 发表于 2018-6-2 23:07
>
> 借地方歪个楼，请问你如何看待几年前有人提出过的一种观点？就是说元老院的一大潜在危机有可能是因为内部 ...

这个问题是不太会出现的，因为元老们只能算的一半内婚。他们的大部分孩子都是划归女侍妾生，而他们相互联姻的妻妾也大部分是前代划归女侍妾生的。

也即国朝传统的多妾制挽救了他们可能的内婚遗传病问题。

---

liutom2 于 2018-6-3 01:58:12 发表了：

> 平一指 发表于 2018-6-2 22:23
>
> 这个也有道理，现在还没有区别贵族制和精英制的必要，因为我还没发现一个能力比得上元老的归化民。
>
> 区别 ...

哪怕再废的初代元老，也不是规划民能比的了的，因为初代元老知道太多的秘密和黑科技，规划民怎么可能知道的这么清楚？

2 代开始，最聪明的归化民肯定比不灵光的二代元老强，因为元老们都一生几十个，里面挑出来继承席位的也不可能太差劲。关键是还有黑科技加持，这个归化民是真的无法抵抗。

---

liutom2 于 2018-6-3 01:59:59 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-2 22:28
>
> 感觉近未来最大的政治动乱将会是四千五百子夺嫡，元老们选继承人的水平不会比康熙强，发生几百次九子夺嫡 ...

可能性不太大，狒狒们又不蠢，绝大部分都不可能给自己定个长子继承制，最终可能是有个继承顺位遗嘱放在元老院保密档案里。

---

深潜者 于 2018-6-3 04:47:26 发表了：

> liutom2 发表于 2018-6-3 01:59
>
> 可能性不太大，狒狒们又不蠢，绝大部分都不可能给自己定个长子继承制，最终可能是有个继承顺位遗嘱放在元 ...

如果采用立贤制的话，就没法避免元老的儿子们拼命内斗吧？

秘密建储制的话，平时就没法把继承人往元老方向培养，只能在元老死后让继承人突击学习怎么做元老了。

---

奇怪的抓手 于 2018-6-3 07:21:37 发表了：

好好看正文元老院是一夫一妻制度。。。其他人都属于情人范畴。不分高低贵贱。当初登记女仆是为了管理。

想想也是，要求归化民一夫一妻，元老搞一大堆显然不合适嘛。至于情人，无所谓啦。这玩意又不犯法，你情我愿就好（当然结果可能是民间出轨小三成风，和现实位面一样）

以后二代夫妻都是元老的可能性不大，因为现在还有很多人觉得小布什只有女儿所以家产都便宜外人了，狒狒们这个心态比例很大，位置基本应该都传男不传女。偶尔几个女元 n 代那绝逼是个顶个的牛逼人物了。肯定一般男元 n 代根本入不了眼。要么男女各玩各的，要么情投意合绝对一夫一妻，我觉得还是前者可能性更大。前者的话两个人之间可能都没孩子

---

深潜者 于 2018-6-3 07:27:06 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-6-3 07:33 编辑_

> 奇怪的抓手 发表于 2018-6-3 07:21
>
> 好好看正文元老院是一夫一妻制度。。。其他人都属于情人范畴。不分高低贵贱。当初登记女仆是为了管理。
>
> 想 ...

其实就是一夫一妻多妾制吧？所谓的情人明明就是侍妾，自己是没有权利离合的吧，如果红杏出墙了，九成会是元老罚酒三杯的结局（当然了更可能是利用“合法”手段处理，比如类似“破坏军婚”之类的罪名），这真能算你情我愿吗？

另外从政治等角度看，下一代男元老的妻子八成是其他上一代男元老的“庶女”吧？划归女再怎么优秀应该也没法和几千个元老庶女争夺妻子之位，毕竟后者一来是青梅竹马，二来是政治联姻。

当然如果元老院兼职一妻之下全算侍妾的话，对划归民还是有很大好处的。在这种情况下元老庶女的结婚对象就不会以元老为主了，因为后者只有五百个，如果不做侍妾的话，至多占五百个位子，其他庶女应该主要是与顶级划归民联姻了。

---
